中情局高層：中國正發動「冷戰」 遠超俄羅斯成美國最大威脅

中情局高層：中國正發動「冷戰」 遠超俄羅斯成美國最大威脅

美國中情局（CIA）助理副局長科林斯（Michael Collins）表示，中國正向美國發動「字面上的冷戰」，試圖取代美國的「世界超級強國」地位。科林斯又指，中方對美方策動的競爭「遠超俄羅斯可作出的」，中國是美國現時面對的最大威脅。

中共十九屆二中全會今年通過，將「習近平新時代中國特色社會主義思想」寫入憲法。科林斯周五（20日）出席阿斯本安全論壇（Aspen Security Forum），在一節有關中國崛起的論壇上表示，觀乎中國使用的言辭及習近平表明的東西，對美方而言「可定義為冷戰」（a cold war by definition），指中方動用所有合法與非法、公共及私人、和經濟與軍事的力量，以踩低對手的地位。

科林斯續指，中國最終目的是想世上每個國家，在決定政策議題上的利益時，會二話不說與中國站在同一陣線，而非支持美國。他更稱，中方正向美國與美方支持的東西策動競賽，「在任何極端來說，都遠遠超過俄羅斯可以做出的」。他形容中國是美國目前面對的全球最大威脅。

聯邦調查局（FBI）局長克里斯托弗‧雷（Christopher Wray）亦指，目前美國面對的最大危險就是中國。他稱中方對美方的威脅是「國家級的」，除有傳統間諜，亦有經濟間諜；中國不單使用傳統及人力方式，亦以非傳統方法及經網絡收集情報，「從反情報角度來說，中國在很多方面都是美國所面對，最廣闊、最有挑戰性及最嚴重的威脅」。

美國國家情報總監科茨（Dan Coats）則批評，中國以「國家級力量」竊取美國學術研究及商業秘密，他指美方應思考，中方「是真正敵人還是正當的競爭對手」。

（CNN）

出位啦

中國講就講強國姐
你估真係咩

西方覺醒， 支那其實比俄羅斯更邪惡，
大家要不停提住2025，一戴一露

對美方而言「可定義為冷戰」（a cold war by definition），指中方動用所有合法與非法、公共及私人、和經濟與軍事的力量，以踩低對手的地位。
A country that exploits all avenues of power licit and illicit, public and private, economic and military, to undermine the standing of your rival relative to your own standing without resorting to conflict.

唔係想幫中國，佢個定義其實任何強國崛起都會降低到美國地位 都係冷戰
除左illicit

2025抄襲技術

做大贏家

所以而家同俄佬聯手就咁解
歐日一定唔會幫中國
只要俄佬企埋黎 中國就孤零零

兩邊都唔幫
枉 稱為美帝 咁易就有國家級威脅

而中國？對自己國民咪船堅炮利，對外？笠水狗射水炮，掉水彈，射泥彈囉

不過中國最大武器始終係人民